習近平首登福布斯權力榜第一位 內地強國網絡大規模屏蔽消息

美國財經雜誌《福布斯》上周二（8日）公布2018年全球權力排行榜，國家主席習近平首次登上榜首。有傳媒發現，內地網絡近日開始大規模屏蔽有關報道，惹來諸多猜測。

本報記者今日嘗試不同搜尋引擎，輸入「福布斯 習近平」字眼。Google和雅虎方面，首頁搜尋結果多為今年排行榜及相關跟進報道；百度和搜狐方面，首頁搜尋結果卻多2016年或之前的排行榜，今年結果完全沒有顯示。

記者另外在Google搜尋到一則來自內地新聞網站《看看新聞》4日前的報道，其標題為〈「福布斯」全球權力人物榜出爐 習近平位列榜首〉，然而記者進入連結後，有關頁面卻顯示「404您訪問的頁面不見了」。

2018年全球權力排行榜中，首4位均為國家元首，第5名開始見有商界或宗教界人士。除習近平外，依次是俄羅斯總統普京、美國總統特朗普、德國總理默克爾、亞馬遜公司創辦人貝佐斯、天主教教宗方濟各、微軟創辦人蓋茲、沙特阿拉伯王儲穆罕默德、印度總理莫迪，和Google創辦人兼Alphabet行政總裁佩奇。

（中央社/美國之音）

唉，刁總又贏

本報記者嘗試在百度搜尋引擎，輸入「福布斯 習近平」字眼，然而首頁搜尋結果卻多2016年或之前的排行榜，今年結果則完全沒有顯示。（Google、百度截圖/明報製圖）

贏第一都唔畀人知

好謙虛

贏國

獨栽又贏

又要做又唔認

...家

明明褔布斯已經係中資話事
但又唔比自己友知

福布斯仲踩左中興幾腳添
計佢幾時破產

好低調

畀個第一你做都唔得
啲狗雜種真係難服侍

中.....（下略）........家

大膽狗奴才
比習大大贏一次都唔得